女校辯論阿仙奴領隊去留 撐雲格留任勝

雲格退休對阿仙奴孰利孰弊，即使資深球圈人士和球迷都難有結論。但今早「鳴辯盃中學生辯論賽」就「雲格退休對阿仙奴利大於弊」的辯題，在香港華仁書院舉行了3場辯論，經一輪唇槍舌劍後，最終3場比賽均由反方勝出，「迷雲黨」完勝「反雲黨」。

中學辯論普遍會以社會時事或民生熱話作辯題，但以外國足球，還要是阿仙奴的雲格作議題確是鮮有，故上星期題目一出，就引起網民熱烈討論，更吸引了近百人到場觀看。在3場對碰當中，其中一場由兩間女子中學- 正方的保祿六世書院，及反方的庇理羅士女子中學對壘，因睇波普遍被認為是男士的活動，故這場比賽更受關注。

而在「試咪」時間，雙方同學均表明對足球認識甚少，但在過去1星期已全力準備，故都能出口成文。正方先拿出數據指，雲格近年在轉會市場吝嗇，又認為他常遲遲不與陣中主力傾續約，加上大牌球星阿歷斯山齊士等的周薪只有13萬鎊，與其他豪門差距甚大，造成常有隊長離隊的情況出現；正方續斥雲格戰術保守，並舉例他未能應對車路士的3後衛式，招致聯賽次回合完敗，又指雲格近年帶領兵工廠只奪得足總盃錦標，在歐聯已連續7年16強出局，故是時候退位讓賢。

而反方則駁斥，雲格在阿仙奴多年著重青訓，令球隊可穩定發展，她們反駁雲格早年在轉會窗節儉，是由於球隊正在償還興建酋長球場的債務，若胡亂花費或會步列斯聯破產後塵；她們稱兵工廠在2013年還清債務後，已出錢購入奧斯爾和山齊士等球星，但強調阿仙奴「沒有曼城及車路士的油王，只有酋長，在睇餸食飯下已算有成績」，反方並以2012年曼聯在領隊費格遜退役後成績一落千丈做例，質疑雲格退休對阿仙奴利大於弊。

最終3位評判亦因正方未能提出證明，引證雲格在退休後就能解決上述問題，並帶來更好成績等「利處」，故判反方庇理羅士女子中學勝出。而在同時間舉行的兩場辯論，同樣是由反方勝出，「迷雲黨」大獲全勝。

反雲是沒有出路的

有無可能搵到片 好想睇

現叻又贏

基本上抽籤撐雲已經宣佈嬴左啦

代表全體妓多謝你地

最終3位評判亦因正方未能提出證明，引證雲格在退休後就能解決上述問題，並帶來更好成績等「利處」，故判反方庇理羅士女子中學勝出。

屌你老母 雲加未退休緊係證明唔到

雲加攞咗幾多錢出嚟，垃圾先需要啲咁嘅技倆嚟偽造輿論

好想email比電叻

迷雲黨never die

一星期準備黎講都算係咁

唔知幾位妹妹有無比爺爺吸引做阿迷

加埋尋晚大炒賓菲加 反雲黨好快d走啦

兩邊都打得差喎其實
反方係咁攞fa cup嚟打飛機 正方問有冇球員係以足總杯冠軍為目標
反方又話阿仙奴成績好穩定
今年第四都冇 係咁講阿仙奴同曼聯架構好似 曼換咗費蛇就差 但佢地都證明唔到換走雲加成績就會下滑，又話換領隊洗多啲錢就好似leeds咁要降班 仲係咁叫正方提出一個繼任人 睇哂全場識波睇開波嘅聽會覺得好唔合理好好笑
其實正方理據係有，班妹唔識得捉住反方嘅盲點撚狗，例如管理球隊除咗財政之外，表現同成績都好重要，佢地冇講到成績差嘅話對阿仙奴有乜唔好處，總之係捉到鹿唔識脫角，而且班妹喺辯論技巧方面真係唔夠人地抽
場比賽好似係有兩個評判同分所以要計總分定勝負
所以迷雲都唔係贏好多咋

如果係男校搞 最尾可能辯到打交

最終3位評判亦因正方未能提出證明，引證雲格在退休後就能解決上述問題

一開始就唔好討論啦咁
佢未走撚知咩

入雲我信

Btw果三個評判全部都唔識波的

十鳩幾年前

退左休你班仆街就後悔了

沒有爺爺沒有酋長球場

佢地講找清條數之後2013年已經想買但買唔到Lacazette講得幾好，又係捉到me唔識脫角
反就係咁講冇爺爺冇球場 講近少少球場條數都找哂幾年啦

正方 : 迷雲死全家
反方 : 唔講咁多 雲加好波
正方 : 死全家
反方 : 雲加好波
正方 : 死全家
反方 : 雲加好波
正方 : 死全家
反方 : 雲加好波
正方 : 死全家
反方 : 雲加好波

不敗奪冠係幫反雲

證明老野已經回晒塘

熱刺而家起緊
如果佢地都冇影響既話迷雲又少左個理據

撐雲加的都是英超其他19隊球迷

你唔搵男校講屌你老母

三個評判都唔睇波
離任之後根本冇人講得清，就算成績差咁過渡期成績真係未必會好，好正常，樣樣野都要時間嫁啦

帶隊穩定都唔提下8:2
穩定勁頭半季同賣隊長？

根本睇評判咩迷

其實如果知道評判唔識波既話迷雲真係易贏，因為財政條數真係靚

其實係
唔通搵曼做例子咩
隊隊波都唔同

兩回合歐聯拜仁10比2都冇講
賣七個隊長就有講

叫波台廢青落場仲好過啦

辛苦班學生妹，要蓋住良心扮反雲黨

係，反方就係咁叫正方比個繼任人出嚟which is勁on9
比咗又點，我up個名出嚟就得啦，攤朵呀而家
根本冇人證明到未來雲加走係咪對球隊一定壞

剩上季比熱刺炒2粒同騎著都已經抵炒

咁辯論黎做咩 戇撚鳩
正方真係多撚謝呢啲咁有水平既評判

引用干地一上任就拎冠就引證倒換帥好處啦 正方咁撚廢既

佢地就係搵曼聯做例子，話曼聯同阿仙奴結構好似，而曼聯正正就係換咗教練之後差
個問題係，阿仙奴未換教練已經差
同埋冇人可以保證邊一個教就一定會點
但呢個uncertainty係同去唔去求變冇抵觸嫁喎，你唔去改，就一定一成不變

辯論呀依家

雲加又贏

今年冇得做啦

車有錢

邊同，雲加嘅話例子一定要係費蛇，沙夫，guy roux依啲先得

搵連登仔去
呢六仔友仔肯定輸到喊住走

假設性問題點撚樣可以有證明呀，只可以推論嚟咋喎

3位評判都on撚9

最終3位評判亦因正方未能提出證明，引證雲格在退休後就能解決上述問題，並帶來更好成績等「利處」，故判反方庇理羅士女子中學勝出。

咁一早已經唔撚洗辯啦屌

on9咁唔通雲加留任可以解決到上述問題？雲加用左10鳩幾年證明俾你睇佢贏唔到冠兼上年第四光環都冇撚埋

搵班唔識波既女仔黎傾足球，都仲可以講到頭頭是道，抵讚

雲加又贏

支持雲加，沒有雲加，那有球場
阿迷應該飲水思源
佢地坐緊張櫈仔、睇既球場都係雲加起
咁大恩情，點可以叫雲加走

仲未講經濟因素，每年財政收入良好
高層有花紅分，咁好既財政司點可以趕走人

仲有歐洲賽因素，持續十幾年都可以去踢歐洲賽
即使今年亦都有歐霸入場券
歐霸唔肉酸，曼聯車路士都落力咁踢過拎盃
一樣光榮

最後就係成績因素，雲加帶領下既阿仙奴拎過
無數獎盃，例如英超盃、足總盃、酋長盃，多不勝數
強如2016-2017既車路士英超冠軍，都輸左個足總盃比阿仙奴，使它奪下2016-2017既足總盃。如此輝煌成就，試問誰又能做到？

總結，永續雲加！

屌係，寫漏左

反雲又豬

根本一開波已經唔駛辯論啦如果咁，正方只可以假設，反方就可以用歷史打飛機
三個評判應該係迷雲黨

條問題除咗有話題性之外其實垃圾到不堪

啱

如果改做阿仙奴下季可以重奪英超應該精彩好多

評審委員係迷雲狗玩晒

根本題目 on9
根本 由一開始 就迫人 預設 立場

反方必勝有乜好討論，討論能否保4重有價值

車仔換左領隊又贏歐聯 又試過贏英超冠軍
咪理據

評判迷雲黨 講咩都冇用

49000費爵爺退休之後 椰子上任得第七

On9咩叫辯論都未知

意大利統一話題性仲高

費sir靠球證

雲加嘅話例子要搵返啲教好多年個啲先得

雲爺爺

講換領隊，雲尼換莎士即時反底，摩佬換肥安，皇馬贏歐聯，肥賓換施丹，皇馬贏歐聯，列卡特換哥帥，馬天奴換安歷基，巴塞三冠，不過同時利換走肥賓後頹左好多年，曼聯又係，哥帥走後都炒左2個先到安歷基

但車當年換格蘭迪馬又好成績

都話要係底蛇，沙夫，guy roux依啲例子先適用到雲加

屌奶星，講緊邊個例子先啱呀，你問我雲加肯唔肯變托柒咩

躝啦雲加

個論題變左keep住換領隊係咪利大於弊

電叻又然

阿Po答咗

屌，我幾時有迷雲呀

比賽個班女真係幾勁

迷雲又贏

lord賓

講緊個例子唔好老屈人迷雲啦

你係咪主張緊換領隊=好成績？

有冇片睇

10-2

成件事懷疑係幕後有強大反雲黨造勢
利用女校辯論迷雲大獲全勝黎引起迴響
令到全港潛藏反雲黨奮起反擊 亦令中立阿迷反思雲加係唔係真係咁好

反雲有理 迷雲係傻仔

中學辯論既評判通常咪係中學教畜

即係垃圾